# Задание №1. MPA, SPA, PWA

## Создайте файл exercise1.md, в котором:

1. Дайте определения следующим терминам:
    * Single Page Application (SPA)
        * Одностраничное приложение — это веб-приложение или веб-сайт, использующий единственный HTML-документ как оболочку для всех веб-страниц и организующий взаимодействие с пользователем через динамически подгружаемые HTML, CSS, JavaScript, обычно посредством AJAX.
        Как работает SPA?
        SPA работает так: когда пользователь открывает страницу, браузер загружает сразу весь код приложения. Но показывает только конкретный модуль — часть сайта, которая нужна пользователю. Когда пользователь переходит в другую часть приложения, браузер берёт уже загруженные данные и показывает ему.
        Этот способ рендеринга страницы на стороне клиента потребляет меньше ресурсов, обеспечивает быстрые переходы и экономию трафика.
    * Multi Page Application  (MPA)
        * Multi Page Application (MPA) – классический пример многостраничных приложений. Любое изменение на стороне пользователя сопровождается загрузкой данных и обновлением веб-страницы.
        Технология PWA позволяет создать гибрид сайта и мобильного приложения, который работает через браузер на любых современных устройствах.</br> У PWA-приложений много преимуществ:</br> возможность использования при отсутствии интернет-соединения, высокая скорость загрузки страниц, простота создания.
    * Progressive Web Application (PWA)
        * Прогрессивное web-приложение — технология в web-разработке, которая визуально и функционально трансформирует сайт в приложение.
        PWA — это сайты, которые отображаются как мобильные приложения. Они как Google Docs, потому что обладают всеми функциями установленных программ, но работают прямо в браузере.
2. опишите их различия, недостатки и преимущества;
   * SPA не перезагружает всю страницу, а только подгружает запрашиваемые данные. В отличие от MPA в SPA вёрстка обрабатывается устройством клиента, а не сервером.

3. приведите по 3 различных примера к каждому термину (с ссылками на реальные приложения);
4. ответьте на вопросы:
    * Зачем вообще нужны PWA? Почему нельзя ограничиться SPA или MPA?
    * Какие технологии используются для реализации PWA?
    * Как можно понять (и можно ли), что перед нами PWA, а не другие виды приложений?
    * Чем отличается между собой тестирование SPA и MPA?
    * Как тестировать PWA?
